msgid ""
msgstr ""
"Language: zh\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Project-Id-Version: \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: \n"
"PO-Revision-Date: \n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: \n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"X-Generator: Poedit 3.0\n"

msgid "Locations Revealed"
msgstr "已揭示的地点"

msgid "Supplies Recovered"
msgstr "已回收的补给品"

msgid "Memories Discovered"
msgstr "发现的记忆"

msgid "Memories Banished"
msgstr "驱除的记忆"

msgid "Seals Placed"
msgstr "放置的封印"

msgid "Seals Recovered"
msgstr "发现的封印"

msgid "Dr. Amy Kensler"
msgstr "艾米·肯勒斯博士"

msgid "Professor of Biology"
msgstr "生物学教授"

msgid "Prof. William Dyer"
msgstr "威廉·戴尔教授"

msgid "Professor of Geology"
msgstr "地质学教授"

msgid "Danforth"
msgstr "丹佛斯"

msgid "Brilliant Student"
msgstr "杰出学生"

msgid "Roald Ellsworth"
msgstr "罗尔德·埃尔斯沃思"

msgid "Intrepid Explorer"
msgstr "英勇的探险家"

msgid "Takada Hiroko"
msgstr "高田弘子"

msgid "Aeroplane Mechanic"
msgstr "飞机技师"

msgid "Avery Claypool"
msgstr "艾弗里·克莱普尔"

msgid "Antarctic Guide"
msgstr "南极向导"

msgid "Dr. Mala Sinha"
msgstr "玛拉·辛哈医生"

msgid "Daring Physician"
msgstr "无畏医师"

msgid "James \"Cookie\" Fredericks"
msgstr "詹姆斯·“曲奇”·弗雷德里克斯"

msgid "Dubious Choice"
msgstr "不可靠人选"

msgid "Eliyah Ashevak"
msgstr "伊里亚·阿什瓦克"

msgid "Dog Handler"
msgstr "驯犬师"

msgctxt "feminine"
msgid "Dr. Amy Kensler"
msgstr "艾米·肯勒斯博士"

msgctxt "masculine"
msgid "Prof. William Dyer"
msgstr "威廉·戴尔教授"

msgctxt "masculine"
msgid "Danforth"
msgstr "丹佛斯"

msgctxt "masculine"
msgid "Roald Ellsworth"
msgstr "罗尔德·埃尔斯沃思"

msgctxt "feminine"
msgid "Takada Hiroko"
msgstr "高田弘子"

msgctxt "masculine"
msgid "Avery Claypool"
msgstr "艾弗里·克莱普尔"

msgctxt "feminine"
msgid "Dr. Mala Sinha"
msgstr "玛拉·辛哈医生"

msgctxt "masculine"
msgid "James \"Cookie\" Fredericks"
msgstr "詹姆斯·“曲奇”·弗雷德里克斯"

msgctxt "masculine"
msgid "Eliyah Ashevak"
msgstr "伊里亚·阿什瓦克"

msgctxt "masculine"
msgid "Green Soapstone"
msgstr "绿皂石"

msgctxt "masculine"
msgid "Wooden Sledge"
msgstr "木制雪橇"

msgctxt "masculine"
msgid "Dynamite"
msgstr "炸药"

msgctxt "masculine"
msgid "Miasmic Crystal"
msgstr "瘴气水晶"

msgctxt "masculine"
msgid "Mineral Specimen"
msgstr "矿物标本"

msgctxt "masculine"
msgid "Small Radio"
msgstr "小型收音机"

msgctxt "masculine"
msgid "Spare Parts"
msgstr "备用零件"

msgid "(horror)"
msgstr "(恐惧)"

msgid "(damage)"
msgstr "(伤害)"

msgid "(card)"
msgstr "(卡牌)"

msgid "(resources)"
msgstr "(资源)"

msgid "(action)"
msgstr "(行动)"

msgid "(clue)"
msgstr "(线索)"

msgid "(asset)"
msgstr "(支援)"

msgid "Cookie's Custom .32"
msgstr "曲奇的特制.32手枪"

msgid "Madness Spreads Under the Ice"
msgstr "冰雪之下疯狂肆虐"

msgid ""
"“That seething, half-luminous cloud-background held ineffable suggestions of a vague, ethereal <i>beyondness</i> far more than terrestrially spatial; and gave appalling reminders of the utter remoteness, separateness, desolation, and aeon-long death of this untrodden and unfathomed austral world.”\n"
"<i>–H. P. Lovecraft,</i> At the Mountains of Madness"
msgstr ""
"“那翻腾、半明半暗的云层以无法言说的方式影射著那远超现实、模糊缥缈的彼方；同时又恐怖地提醒著我们，这片杳无人迹、无人了解的极南之地是绝对偏僻、孤立、荒凉且死寂千万年的世界。”\n"
"<i>——H.P.洛夫克拉夫特《疯狂山脉》</i>"

msgid "<i>I want to return from the expedition</i>"
msgstr "<i>我想要活著从探险中归来</i>"

msgid "<i>I want to struggle against the elements</i>"
msgstr "<i>我想与大自然抗争</i>"

msgid "<i>I want to delve into the lost city</i>"
msgstr "<i>我想深入探索这座失落之城</i>"

msgid "<i>I want to know the name of true madness</i>"
msgstr "<i>我想知晓何为真正的疯狂</i>"

msgid "Checkpoints"
msgstr "检查点"

msgid ""
"Some of the scenarios in the <i>Edge of the Earth</i> campaign are split into multiple parts. Players may choose to play these parts one at a time (with breaks between each part), or they may play multiple parts one after another as part of a longer session. Each part is its own game with its own setup and resolution.\n"
"After completing one part of a scenario, the campaign guide directs the investigators to a Checkpoint that instructs them how to proceed. If the investigators wish to proceed directly to the next part of the scenario, the Checkpoint will instruct them how to clean up the game to prepare for the next part of the scenario. If the investigators wish to take a break and resume playing during their next game session, the Checkpoint will instruct them to record information in the Campaign Log that makes setup for the next session quick and easy."
msgstr ""
"《暗与地球之界》剧本中的部分冒险被分割为多个部分。玩家可以选择每次进行其中一个部分(两个部分之间可以休息)，或连续进行以体验更多剧情。每个部分的游戏各有其设置与结局。\n"
"在完成一场冒险的一个部分后，剧本手册会要求调查员进入检查点，并指示他们如何进行下一步。如果调查员想要直接进行该冒险的下一部分，检查点会指示他们如何整理游戏来为冒险的下一部分做好准备。如果调查员想要休息一下，等下次进行游戏时继续，检查点会指示他们在剧本日志中记录资讯，方便下次进行游戏时可以快速设置并开始游戏。"

msgid "Frost Tokens"
msgstr "冰霜标记"

msgid ""
"This expansion introduces a new type of chaos token: the frost ([frost]) token. At the start of the <i>Edge of the Earth</i> campaign, the chaos bag contains only a few relatively harmless [frost] tokens, if any. As the expedition continues, depending on the decisions the investigators make and the events that unfold, more [frost] tokens may be added to (or removed from) the chaos bag, altering the difficulty of every test the investigators perform. The more frost tokens are added to the chaos bag, the more crippling their effects become.\n"
""
msgstr ""
"本扩展引入了一种新的混乱标记：冰霜([frost])标记。在《暗与地球之界》剧本开始时，混乱袋中只有一些相对无害的[frost]标记(如有)。随著探险的深入，根据调查员的决策与发生的事件，会有更多[frost]标记加入混乱袋(或从混乱袋移除)，这会改变调查员执行的每次技能检定的难度。混乱袋中加入的冰霜标记越多，它们的效果就会变得越危险。\n"
""

msgid ""
"The first [frost] token revealed from the chaos bag during a skill test has the following effect: \"-1. Reveal another token.\" If another [frost] token is revealed from the chaos bag during the same test, immediately end the \"reveal chaos tokens\" step of the skill test and resolve the test as an automatic failure. <i>(Return all revealed [frost] tokens to the chaos bag after the test ends.)</i>\n"
"<i>For example: Bob investigates and there are two [frost] tokens in the chaos bag. During Bob's first investigation attempt, he reveals a [frost] token. This reduces his skill value by 1 and causes him to reveal another token. The next token he reveals is a +1, resulting in a total of 0 from both tokens. Bob succeeds! Emboldened, Bob attempts to investigate a second time. This time, he reveals a [frost] token, followed by a second [frost] token. Bob must immediately stop revealing tokens and resolve the investigation as an automatic failure.</i>"
msgstr ""
"技能检定期间从混乱袋揭示的第一个[frost]标记有如下效果：“-1。揭示另一个标记。”如果在同一次检定期间从混乱袋揭示了另一个[frost]标记，立即结束该次技能检定的“揭示混乱标记”步骤，并结算该次技能检定为自动失败<i>(在检定结束后将所有揭示的[frost]标记放回混乱袋中)。</i>\n"
"<i>例如：鲍勃调查一个地点，且混乱袋中有两个[frost]标记。在鲍勃的第一次调查尝试期间，他揭示了一个[frost]标记。这使他的技能值减1，且导致他揭示另一个标记。他接下来揭示的是一个+1，于是两个标记的总值是0。鲍勃检定成功！鲍勃胆子大了起来，尝试调查第二次。这一次，他揭示了一个[frost]标记，紧接著揭示了第二个[frost]标记。鲍勃必须立即停止揭示标记，结算本次调查为一次自动失败。</i>"

msgid "No more than eight total [frost] tokens can be included in the chaos bag and/or sealed on cards in play at any given time."
msgstr "在任何时候，混乱袋中和/或封印在场上的卡牌上的[frost]标记数量总共不能超过八个。"

msgid "A [frost] token revealed outside of a skill test has no effect on its own unless otherwise specified by a card effect."
msgstr "除非有其他卡牌效果规定，否则在非技能检定中揭示的[frost]标记本身没有效果。"

msgid "A [frost] token added to the chaos bag remains in the chaos bag from scenario to scenario unless removed by a card or game effect. The app will track these additions/removals automatically."
msgstr "加入混乱袋的[frost]标记在两场冒险间依然保留在混乱袋中，除非有卡牌或游戏效果将其移除。本APP会自动管理这些[frost]标记。"

msgid "Tekeli-li!"
msgstr "忒咳哩—哩！"

msgid ""
"This campaign includes an encounter set of 16 weaknesses, each with the title \"Tekeli-li!\" These cards are shuffled together to form a special Tekeli-li deck during the setup of each scenario of this campaign.\n"
"Like normal weaknesses, if one of these cards is added to an investigator's deck, it becomes a part of that deck and stays with that investigator from scenario to scenario. However, the resolution of each Tekeli-li! weakness instructs the investigator to return it to the Tekeli-li deck (removing it from their own deck). As a result, the number of cards in the Tekeli-li deck varies based on how many of these weaknesses are in each investigator's deck.\n"
"<i>Note: While all Tekeli-li! cards share the same title, they may have differing effects.</i>"
msgstr ""
"本剧本含有一套16张弱点的遭遇组，每张的名称都是“忒咳哩—哩！”。本剧本每场冒险的冒险设置期间，将这些卡牌混洗在一起，形成一个特殊的忒咳哩—哩牌堆。\n"
"与其他弱点类似，如果其中一张卡牌加入了调查员牌组，它就成为该牌组的一部分，且在两场冒险之间依然陪伴该调查员。然而，每个忒咳哩—哩！弱点的结局会指示调查员将其返回忒咳哩—哩牌堆(从调查员牌组移除)。因此，忒咳哩—哩牌堆中卡牌的数量会根据调查员牌组中拥有的这种弱点的数量而变化。\n"
"<i>注意：尽管全部忒咳哩—哩!卡牌有著相同的名称，但它们可能有不同效果。</i>"

msgid "Partner"
msgstr "伙伴"

msgid "Partner is a keyword ability that appears on the nine story assets in the <i>Expedition Team</i> encounter set. Each of these assets represents a powerful ally whom investigators can bring along during scenarios in this campaign to improve their chances of success. However, bringing an asset with the partner keyword endangers that asset, with the risk of losing them permanently."
msgstr "伙伴是一个关键词能力，出现在探险队遭遇组中的九张剧情支援上。这些支援每一张都代表了一个强力盟友，调查员可以在本剧本中的冒险期间带上他们，以提升自己的成功几率。然而，带上有伙伴关键词的支援会使该支援深陷险地，有永久失去他们的风险。"

msgid "At the start of each scenario in this campaign, each investigator is given the option to choose a partner asset and put it into play. Partner assets cannot be added to an investigator's deck. An investigator may choose a different partner (or no partner) to bring each time they are given this choice."
msgstr "当本剧本中的每场冒险开始时，每位调查员能够选择一个伙伴支援并将其放置入场。伙伴支援不能加入调查员牌组。每次选择时，调查员都可以选择带上不同伙伴(或不选择伙伴)。"

msgid "A partner asset cannot leave play unless it is defeated (for example, it cannot be discarded by card effects unless it is explicitly defeated). If an investigator is defeated, any partner asset they have with them is also defeated."
msgstr "除非伙伴支援被击败，否则其不能离场(例如：除非卡牌效果明确是将其击败，否则其不能被弃掉)。如果调查员被击败，跟随该调查员的伙伴支援也被击败。"

msgid "If a partner asset is defeated, remove it from the game. Then, cross off that character's name in the Expedition Team section of the Campaign Log."
msgstr "如果伙伴支援被击败，将其从游戏中移除。然后，在剧本日志中探险队部分将该角色的名字划掉。"

msgid "Damage or horror on a partner asset is recorded in the Expedition Team section of the Campaign Log at the end of each game. <i>(The Campaign Guide will instruct you when to do this.)</i>"
msgstr "当每场游戏结束时，在剧本日志中探险队部分记录伙伴支援上的伤害和恐惧<i>(剧本手册会指示你何时这么做)</i>。"

msgid "If an investigator resigns from a scenario, their partner asset leaves play, but is not defeated. Keep all damage and horror on it, as it will be recorded in the Campaign Log after the game ends."
msgstr "如果调查员从冒险中撤退，其伙伴支援离场，但不算被击败。保持其所有伤害和恐惧，等游戏结束后将其记录在剧本日志上。"

msgid "Safe Bet"
msgstr "包票"

msgid "Camp at a location with a shelter value of 8 in <i>Ice and Death, Part I</i>."
msgstr "在《亡命冰原 第I部分》中，在庇护值为8的地点扎营。"

msgid "Look at All This Stuff!"
msgstr "看看这些东西！"

msgid "Recover all seven supplies in <i>Ice and Death</i>, and carry all of them to The Summit in <i>To the Forbidden Peaks</i>."
msgstr "在《亡命冰原》中，回收全部七个补给品，并在《失落之峰》中将它们全部带到山顶。"

msgid "In Your Head"
msgstr "脑海之中"

msgid "Finish <i>Fatal Mirage</i> with nine story cards in the victory display."
msgstr "在《致命幻景》结束时，胜利区中有九张剧情卡牌。"

msgid "Chaos Chaos"
msgstr "混乱混乱"

msgid "Collect and spend a total of ten or more keys in <i>City of the Elder Things</i>."
msgstr "在《古老者之城》中，收集并花费总计至少十个钥匙。"

msgid "Knock, Knock"
msgstr "咚咚咚"

msgid "Collect, activate, and place all five seals in <i>The Heart of Madness, Part I</i>."
msgstr "在《疯狂之心 第I部分》中，收集、启动并放置所有五个封印。"

msgid "Mad With Power"
msgstr "丧心病狂"

msgid "Simultaneously exhaust fifteen copies of The Nameless Madness in <i>The Heart of Madness, Part II</i>."
msgstr "在《疯狂之心 第II部分》中，同时横置十五张无名疯狂。"

msgid "Construct Additional Pylons"
msgstr "再造新的"

msgid "Collapse all five Mist-Pylons and escape with your life in <i>The Heart of Madness, Part II</i>."
msgstr "在《疯狂之心 第II部分》中，摧毁所有五个迷雾高塔，并活著逃离。"

msgid "The Sound of Madness"
msgstr "疯狂之声"

msgid "Draw 10 copies of \"Tekeli-li!\" during a single game."
msgstr "单独一场游戏期间，抽取十张“忒咳哩—哩!”。"

msgid "Sorry, I'm All Out of Dog Puns"
msgstr "抱歉，这次我真想不出和狗相关的笑话了"

msgid "Have Anyu and four or more other assets with \"Dog\" in their title in play at the same time."
msgstr "使场上同时有安雨和至少四个其他名称中带有“狗/犬”的支援。"

msgid "Kind of a Hat on a Hat"
msgstr "套娃"

msgid "Play a Wooden Sledge from a Backpack, then immediately use its ability to attach a backpack to it."
msgstr "用背包打出木制雪橇，然后立即使用它的能力将一个背包附属到它。"

msgid "This Was Your Idea"
msgstr "这是你的主意"

msgid "Use Professor William Dyer's ability to heal at least 4 horror from Danforth during a single scenario."
msgstr "单独一场冒险期间，使用威廉·戴尔教授的能力治愈丹佛斯至少4点恐惧。"

msgid "No Respect For the Dead"
msgstr "不敬逝者"

msgid "Control at least five assets from the <i>Memorials of the Lost</i> encounter set at the same time."
msgstr "同时控制至少五个纪念逝者遭遇组中的支援。"

msgid "Wuk Wuk Boom"
msgstr "呜啊呜啊嘭"

msgid "Use Dynamite to defeat two Giant Albino Penguins at the same time."
msgstr "使用炸药同时击败两个巨型白化企鹅。"

msgid "The Cold Never Bothered Me"
msgstr "反正寒冷从未困扰过我"

msgid "Win the <i>Edge of the Earth</i> campaign with eight [frost] tokens in the chaos bag at the end of the campaign."
msgstr "在《地球边缘》剧本结束时，调查员胜利，且混乱袋中有八个[frost]标记。"

msgid "Hell Froze Over"
msgstr "地狱冻结"

msgid "Win the <i>Edge of the Earth</i> campaign with zero [frost] tokens in the chaos bag at the end of the campaign."
msgstr "在《地球边缘》剧本结束时，调查员胜利，且混乱袋中没有[frost]标记。"

msgid "Abandoned and Alone"
msgstr "孤立无援"

msgid "Win the <i>Edge of the Earth</i> campaign without ever bringing a partner asset along with you during a scenario."
msgstr "获得《地球边缘》剧本的胜利，且在每场冒险期间都没有任何伙伴支援陪同。"

msgid "Friends Forever"
msgstr "永远的朋友"

msgid "Bring the same partner with you in each scenario, ensure that they have confronted their demons, and win the <i>Edge of the Earth</i> campaign with them still alive."
msgstr "在每场冒险中都选择同一名伙伴陪同，确保其直面其内心的恶魔，并在获得《地球边缘》剧本的胜利时其依然活著。"

msgid "There and Back Again"
msgstr "去而复归"

msgid "Win the <i>Edge of the Earth</i> campaign with each of the following survivors:"
msgstr "获得《地球边缘》剧本的胜利时，以下角色存活："

msgid "Professor William Dyer"
msgstr "威廉·戴尔教授"

msgid "Line in the… Snow"
msgstr "划清……雪线"

msgid "Win the <i>Edge of the Earth</i> campaign with at least three Ultimatums active."
msgstr "在挑战至少3项究极试炼的情况下获得《地球边缘》剧本的胜利。"

msgid "Antarctic Expertise"
msgstr "南极专家"

msgid "Win the <i>Edge of the Earth</i> campaign on Expert difficulty"
msgstr "在专家难度下获得《地球边缘》剧本的胜利。"
